統一派位不考慮經濟背景

統一派位不考慮經濟背景

要聞

首階段自行分配學位，校方必須根據計分方法取錄學生，圖為去年小一派位情況。

【本報訊】位於屯門的香港路德會增城兆霖學校被揭查問家長是否中產、以車代步，家長質疑是歧視基層家庭。其實兆霖屬資助小學，全港資助、官立小學取錄小一新生時，均按照同一套機制，即先後透過自行分配學位、統一派位兩個階段來收生，學生的社經背景從來不在考慮之列。

關係及運氣更重要

小一入學被指「一靠關係」、「二靠運氣」，因為在首階段自行分配學位，家長雖然可以不受地區及校網限制，向任何一間資助或官立小學報名，但校方必須根據計分辦法、計算學生是否符合資格入讀，「夠分」的學生必定要取錄，例如父母在學校就職、兄姊正在該校就讀者，便屬於「必收生」，學校不可拒絕。
首階段未能獲得小一學位者，將會參加第二階段的統一派位，家長可以不受地區限制、選擇3間任何校網的學校，包括在自行分配學位階段落空的學校，另外可選填最多30間所屬校網的小學，最後經過「大抽獎」進行派位。不論在哪個收生階段，小一入學機會只講究跟學校的「關係」及運氣，跟是否中產、家長是否專業人士皆無關係。
■記者周婷

相關新聞

屯門小學開「國際組」要求家長是中產校長稱「手民之誤」致歉

要聞 4小時前